{"title": "Hỏi đáp: Trị vết sẹo bỏng ở ngón tay", "question": "Kính gửi bác sĩ,Con tôi hiện nay 18 tháng tuổi. Cách đây chừng 3-4 tháng, cháu bị bỏng nước sôi vào 3 ngón tay trái, trong đó nặng nhất là ngón trỏ. Đến nay vết bỏng của cháu đã lành, tuy nhiên để lại sẹo lồi ở đúng khớp ngón tay. Sau khi lên da non, tay cháu luôn bị cong ngón tay nên rất lo lắng cháu sẽ bị tật ở ngón tay. Tôi nắn tay cho cháu thì cháu đau, khóc. Nhờ bác sĩ vấn giúp tôi phương pháp điều trị cho cháu. Tôi có tham khảo và được biết tại BV Từ Dũ có khoa khám phục hồi chức năng, vậy có phải là nơi tôi cần đưa cháu đến khám trực tiếp không? Trân trọng cảm ơn Bác sĩ.", "answer": ",Chào chị Linh,,,Sau khi bỏng bé cần được băng ép và tập sớm để phục hồi chức năng cầm nắm. Tại khoa Phục hồi chức năng BV Từ Dũ không chuyên về phỏng. Chị nên đưa cháu đi tập ở khoa vật lý trị liệu BV Nhi Đồng 1.,,Thân mến,,,BS. CK1. Lê Thị Hiền Nhi\nK. Phục hồi chức năng ,,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tri-vet-seo-bong-o-ngon-tay/"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ bị nổi mẩn đỏ", "question": "Bác sĩ cho em hỏi bé em được 1,5 tháng bị nổi đỏ ở cổ em thấy giống bị sảy hay lác sữa vậy phải sao ak. Có ảnh hưởng gi đến sức khỏe của bé không ak. Tại sao bé lại bị ak. Mong bác sĩ giúp em để bé được khỏe mạnh. Chân thành cảm ơn bác sĩ nhiều.", "answer": "Chào bạn,Bạn cần phải đưa bé đến bệnh viện Nhi Đồng 1 để bác sĩ xem và chẩn đoán nha,Thân mến,CN. Lê Đào Minh Châu\nP. Công nghệ thông tin ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-bi-noi-man-do/"}
{"title": "Hỏi đáp: Tư vấn", "question": "Chào bác sĩEm đang có thai được 22 tuần. Từ trước đến giờ mặt em hay bị nổi mụn nên em có xài qua kem trị mụn dermaton.us từ lúc mang thai đến nay em vẫn bôi kem này vào mỗi buổi tối trước khi đi ngủ. Bác sĩ cho em hỏi vậy có ảnh hưởng đến thai nhi không ạ? Em lo quá. Mong hồi âm sớm từ bác sĩ. Em cảm ơn.", "answer": "Chào chị, hiện nay chưa có thông tin về việc sử dụng kem Dermaton.us trong thai kỳ. Tuy nhiên, trong thành phần của kem này có chứa Coenzyme Q-10, chất này không có phân loại về nguy cơ trong thai kỳ.,TS. DS.Huỳnh Thị Hồng Gấm\nKhoa Dược,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tu-van-31970/"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ uống bao nhiêu nước là đủ", "question": "Chào bác sĩ, hiện bé nhà em đã được 11 tháng tuổi, nặng 9kg. Chiều cao gần 80cm. Bác sĩ cho em hỏi, ở độ tuổi của bé, lượng nước lọc hàng ngày bao nhiêu là cần thiết và cách cho uống như thế nào là hợp lý. Kèm theo, mỗi lần bú và uống nước, có nên cho bé nằm gối cao để tránh trớ sữa không ạ. Mong nhận được phản hồi sớm từ các bác sĩ. Xin cảm ơn.", "answer": "Chào em Hạnh,,Lượng nước cho trẻ từ 6-12 tháng trung bình từ 120ml/kg/ ngày hoặc dùng theo công thức Harris Benedict cho mọi lứa tuổi: nếu < 10kg thì nhu cầu 100ml/kg/ ngày.,Như vậy con em nhu cầu nước khoảng 1 lít/ ngày. Nếu trẻ có sốt trên 38oC sẽ cộng thêm 120ml nữa mới đủ nước.,Tổng lượng nước là  chứa trong thức ăn, thức uống và kể cả trong sữa cho trẻ uống hàng ngày. Dựa vào cách tính trên, em cho trẻ uống thêm nước là phần nước còn lại sau khi trừ nước trong thức ăn và sữa.,Sau khi bé bú hoặc ăn xong thì để cho trẻ chơi khoảng 30-60 phút mới cho trẻ nằm là tốt nhất. ,Nếu có nhu cầu cần tư vấn, em đến phòng khám và tư vấn dinh dưỡng tại tầng trệt khu M. (Liên hệ đặt lịch hẹn qua số điện thoại: 08.540.28.29 – nội bộ 228 hoặc 606).,Trân trọng,,Bs CK1. Võ Thị Đem\nK. Dinh dưỡng, Tiết chế,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-uong-bao-nhieu-nuoc-la-du/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé 4 tháng 7 ngày tuổi đi ngoài 5-7 lần trong ngày", "question": "Chào bác sĩ,Vì không đủ sữa mẹ nên từ lúc sinh bé đã bú kèm sữa ngoài. Đến 3 tháng thì bé bú sữa ngoài hoàn toàn. Bình thường 1 ngày bé đi ngoài 1 lần vào buổi sáng. Hiện tại bé em được 4 tháng 7 ngày thì 3 hôm nay bé đi ngoài 5-7 lần trong ngày và phân màu vàng có hạt. Phân hơi lỏng không nặng mùi, không có nhầy cũng không có bọt. Bé vẫn bú sữa và chơi bình thường. Em có cho bé đi khám tư thì bác sỹ ktra họng bé có màu hơi vàng nên bảo bé bị viêm họng và có thể bé nuốt nhầy nên dẫn đến bé đi phan lỏng nhiều lần trong ngày (bé không có dấu hiệu sốt hay là sổ mũi ah). Bác sĩ tư vấn giúp em tình trạng của bé ạ", "answer": "Em Liên thân mến,,Có những giai đoạn chuyển tiếp bé thường biểu hiện rối loạn tiêu hóa, đi cầu nhiều lần phân sống nên người lớn thường gọi là trẻ đi tướt. VD giai đoạn bé biết lật, mọc răng, biết bò… Khi trẻ viêm hô hấp trên, viêm mũi họng, trẻ ăn uống kém rối loạn hệ vi khuẩn trong đường ruột gây tiêu hóa và hấp thụ kém, em đã đưa con đi khám bác sĩ là tốt, vài ngày bé ổ định tình trạng viêm họng, sức đề kháng sẽ gia tăng, hệ vi khuẩn đường ruột trở lại bình thường thì đi tiêu phân sống sẽ hết, em yên tâm nhé. Chỉ dùng kháng sinh điều trị khi trẻ đi cầu phân đàm máu và uống thuốc phải theo toa bác sĩ là tốt nhất. ,Nếu có nhu cầu cần tư vấn, em đến phòng khám và tư vấn dinh dưỡng tại tầng trệt khu M. (Liên hệ đặt lịch hẹn qua số điện thoại: 08.540.28.29 – nội bộ 228 hoặc 606).,Trân trọng,,Bs CK1. Võ Thị Đem\nK. Dinh dưỡng, Tiết chế,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-4-thang-7-ngay-tuoi-di-ngoai-57-lan-trong-ngay/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé bị sinh non thiếu sữa mẹ", "question": "Thưa Bs cho em hỏi vợ em sinh non bé lúc 27 tuần bé nặng 900gr và dang nằm lồng kính được 10 ngày và đã ăn được 8 mL sữa nhưng mà sữa do bệnh viện cấp tại vợ em sinh non nên không có sữa, vậy xin hỏi Bs bé có uống được sữa ngoài không và nếu đuợc thì loại sữa nào là tốt nhất cho bé và sữa thì người nhà mang vào như thế nào. Tại vì em thấy da bé hơi bị nhăn nheo em sợ bé bị suy dinh dưỡng vì không uống được sữa mẹ. Em xin cảm ơn", "answer": "Em Hưng thân mến,,Hiện tại nếu vợ em sữa chưa về thì BV sẽ dùng loại sữa công thức dành cho trẻ non tháng, nhẹ cân, nên em yên tâm nhé! Khi vợ em có đủ sữa thì sẽ ưu tiên dùng sữa mẹ, vì sữa mẹ là nguồn dinh dưỡng quý giá và phù hợp với sinh lý trẻ non tháng, nhẹ cân. Sữa mẹ dễ hấp thu, dễ tiêu hóa, đầy đủ chất dinh dưỡng, cung cấp 1 số kháng thể đặc biệt giúp trẻ tăng sức đề kháng, phòng được các bệnh nhiễm trùng. ,Nếu có nhu cầu cần tư vấn, em đến phòng khám và tư vấn dinh dưỡng tại tầng trệt khu M. (Liên hệ đặt lịch hẹn qua số điện thoại: 08.540.28.29 – nội bộ 228 hoặc 606).,Trân trọng,,Bs CK1. Võ Thị Đem\nK. Dinh dưỡng, Tiết chế,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-bi-sinh-non-thieu-sua-me/"}
{"title": "Hỏi đáp: Mắt bé bị nhèm mắt từ lúc sinh tới giờ", "question": "Bé em sinh được 14 ngày rồi. Từ lúc sinh ra tới giờ một bên mắt trái của bé ra rất nhiều nhèm mắt có màu vàng. Sử dụng nước nhỏ mắt bệnh viện cho lúc mới sinh để nhỏ mắt cho bé cũng không hết. Em lo quá. Bác sĩ giúp em với!!!", "answer": "Chào bạn,Bạn cần phải đưa bé đến bệnh viện Nhi Đồng 1 để bác sĩ xem và chẩn đoán nha,Thân mến,CN. Lê Đào Minh Châu\nP. Công nghệ thông tin ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/mat-be-bi-nhem-mat-tu-luc-sinh-toi-gio/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé đi ngoài phân sống", "question": "Hiện nay bé nhà em được 11 tháng 13 ngày, bé trai nặng 9.5kg. Bé ăn dặm từ lúc 6 tháng đến nay. Từ lúc ăn dặm đến giờ lúc nào bé cũng đi ngoài phân sống, em có cho bé uống men vi sinh Enterogermina liên tục 5 ngày nhưng tình hình không cải thiện. Mong bác sĩ tư vấn giúp em. Em cám ơn bác sĩ.", "answer": "Em Huyền thân mến,,Theo lý thuyết, khi trẻ tròn 12 tháng cân nặng sẽ gấp 03 lần lúc sinh, chiều cao sẽ tăng gấp rưỡi là đạt chuẩn. Trẻ em đi phân sóng có thể hệ vi khuẩn chí trong ruột yếu, không tiêu hóa hết chất dinh dưỡng đưa vào hoặc có thể khi trẻ bị ốm, sau đợt điều trị dùng kháng sinh thì trẻ sẽ đi phân sống do kháng sinh đã diệt bớt một số vi khuẩn có lợi cho đường ruột. Để cải thiện tình trạng trên cho trẻ ăn sữa chua mỗi ngày nhằm bổ sung thêm men vi sinh. Nếu không cải thiện, thì cho trẻ đi khám bác sĩ Nhi Khoa. ,Nếu có nhu cầu cần tư vấn, em đến phòng khám và tư vấn dinh dưỡng tại tầng trệt khu M. (Liên hệ đặt lịch hẹn qua số điện thoại: 08.540.28.29 – nội bộ 228 hoặc 606).,Trân trọng,,Bs CK1. Võ Thị Đem\nK. Dinh dưỡng, Tiết chế,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-di-ngoai-phan-song-31916/"}
{"title": "Hỏi đáp: Tẩy giun cho trẻ dưới 2 tuổi.", "question": "Con em hiện tại được 13 tháng tuổi. Trong lần đi tiêu gần đây của bé em thấy bé có giun kim trong phân của bé. Vậy xin bác sĩ tư vấn bé có thể uống thuốc xổ giun được chưa. Nếu chưa thì có cách gì để tẩy giun cho bé được không. Xin cảm ơn rất nhiều.", "answer": "Chào bạn,Bạn nên đưa bé đến phòng khám của BV Nhi Đồng 1 để bác sĩ khám và chỉ định thuốc cho bé phù hợp,Thân mến,CN. Lê Đào Minh Châu\nP. Công nghệ thông tin ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tay-giun-cho-tre-duoi-2-tuoi/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé bị nổi mẩn", "question": "Xin chào bác sĩ!Con em hiện nay được hơn 10 ngày tuổi. Trên người cháu vùng trán, miệng, cằm, quanh cổ, 1 ít trên người và mông cháu nổi lên những mẩn li ti có đầu trắng. Khi tắm hoặc động vào người cháu hay cháu nóng thì những vùng đó ửng đỏ lên, những mẩn đó cũng nổi lên nhìn rõ ràng, còn khi cháu ngủ mát thì mẩn đó lẩn đi, chỉ nhìn thấy ít. Em hiện bôi thêm phấn rôm vào vùng cổ và mông của cháu. Xin bác sĩ tư vấn cho em là như thế cháu đang bị làm sao? Cách điều trị như thế nào để cháu hết các mẩn đó? Xin cám ơn bác sĩ!", "answer": "Chào bạn,Con bạn có thể bị hăm da hay mụn mủ da. Tốt nhất đi khám nhi khoa đi bạn, đùng tự điều trị kết quả có khi xấu nếu lỡ bị nhiễm trùng da bé.,ThS. BS. Phan Thanh Bình\nK. Chăm sóc trước sinh,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-bi-noi-man/"}
